[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-2ccfd922})
# event.acknowledge

[comment]: # ({/new-2ccfd922})

[comment]: # ({new-eed7fdda})
### Описание

`объект event.acknowledge(объект/массив параметры)`

Этот метод позволяет подтверждать события и добавлять к этим
подтверждениям сообщения. Тем не менее если событие уже подтверждено,
всё же будет добавлено новое сообщение.

Этот метод позволять обновлять события. Можно выполнять следующие
действия обновления:

-   Закрыть событие. Если событие уже решено, это действие будет
    пропущено.
-   Подтвердить событие. Если событие уже подтверждено, это действие
    будет пропущено.
-   Добавление комментария
-   Изменение важности события. Если событие уже с такой же важностью,
    это действие будет пропущено.

::: noteimportant
Можно подтверждать события только на
триггеры.
::: 

::: noteimportant
Можно обновлять события
только на триггеры.\
Можно обновлять события только о проблемах.\
Требуются права чтения/записи к триггеру, чтобы закрыть событие или
изменить важность события.\
Чтобы закрыть событие, эта функция должна быть разрешена в
триггере.
:::

[comment]: # ({/new-eed7fdda})

[comment]: # ({new-32560b88})
### Параметры

`(объект/массив)` Параметры, которые содержат ID событий и операции
обновления, которые необходимо выполнить.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**eventids**<br>(требуется)|строка/объект|ID подтверждаемых событий.|
|**action**<br>(требуется)|целое число|Действие(я) по обновлению событий. Это поле побитовой маски, принимается любая комбинация значений.<br><br>Возможные значения:<br>1 - закрыть проблемы;<br>2 - подтвердить событие;<br>4 - добавить сообщение;<br>8 - изменить важность.|
|message|строка|Текст сообщения.<br>**Требуется**, если действие имеет 'добавление сообщения' флаг.|
|severity|целое число|Новая важность событиям.<br>**Требуется**, если действие содержит 'изменить важность' флаг.<br><br>Возможные значения:<br>0 - не классифицировано;<br>1 - информационный;<br>2 - предупреждение;<br>3 - средняя;<br>4 - высокая;<br>5 - чрезвычайная.|

[comment]: # ({/new-32560b88})

[comment]: # ({new-94f3ab84})
### Возвращаемые значения

`(object)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных проблем
под свойством `eventids`.

[comment]: # ({/new-94f3ab84})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-9e923e4c})
#### Подтверждение события

Подтверждение с сообщением одного события.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "event.acknowledge",
    "params": {
        "eventids": "20427",
        "action": 6,
        "message": "Problem resolved."
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "eventids": [
            "20427"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-9e923e4c})

[comment]: # ({new-94e25d7e})
#### Изменение важности события

Изменение важности нескольких событий и добавление сообщения.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "event.acknowledge",
    "params": {
        "eventids": ["20427", "20428"],
        "action": 12,
        "message": "Maintenance required to fix it.",
        "severity": 4
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "eventids": [
            "20427",
            "20428"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-94e25d7e})

[comment]: # ({new-aadd99f7})
### Исходный код

CEvent::acknowledge() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CEvent.php*.

[comment]: # ({/new-aadd99f7})
